收賄57萬包庇娛樂場所 反黑警司吳偉漢囚28個月

憲委級, 知法犯法, 理應罪加一等
但都只係判28個月, 行為良好扣埋假期, 兩年內出返黎

有「反黑警司」之稱的吳偉漢被指收受賄款和免費性服務，以包庇娛樂場所，而被廉署檢控，他和2名私人會所經營者，被控串謀使公職人員接受利益等共9項控罪。首被告吳偉漢及次被告欒其祥早前承認串謀使公職人員接受利益罪，涉及5筆11.4萬港元，共57萬港元賄款，而第三被告謝凱健則承認協助和教唆他人向公職人員提供利益罪。吳今(18日)在區域法院被判入獄28個月，欒判監20個月，謝則判監12個月。

3名被告依次是警司吳偉漢(54歲)、欒其祥(46歲，報稱商人)和謝凱健(37歲，報稱無業)，第二及第三被告被指是涉案私人會所MB Club Mont.Busa及GOLDEN的經營者。

法官判刑指，吳和欒在案中屬主腦角色，其中吳是高級警務人員，身居要位，可以獲得警方的重要信息，吳卻為錢而忘記執法者的職責，罪責是眾被告之首。法官又指欒和吳的聯繫緊密，吳亦是直接向欒披露警方信息，顯示欒是橋樑角色，罪責與吳不相伯仲。至於謝雖知事件來龍去脈，但認同謝參與程度較低，罪責是眾人之末。

法官認同涉案會所的違法行為只是無牌賣酒和違反逗留條件等較輕罪行，但考慮到涉案金額非少，犯案時間亦不短，判各人即時監禁，另下令吳需交還未被起回的21.9萬港元賄款。

無案底點做警犬

案底令佢人生更精采

唔告埋公職人員行為失當？

出返來做臥底，混入黑社會 / 示威 咪就係呢啲
港共專係招安人渣地底泥

藍屍快啲夾錢養佢哋

新大波man

2018

高薪養廉

2015年5月至2016年1月期間嘅港島總區指揮官叫鄧炳強 有犯法狗嘅地方總會見到佢嘅出現